LIHKG 箍牙集中討論區 13

個個post都有人問邊個牙醫好
其實大家可以去下面個list慢慢揀
牙齒矯正科專科醫生名單

開始箍牙之後大概一個月覆診一次
所以揀個近屋企嘅會比較方便
如果排牙唔係好亂/budget有限
搵普通科牙醫都得
普通科牙醫名單

本身有 上棚牙有牙罅 嘴突（我以為係哨）
睇牙醫嗰陣問過我關注咩 我靜係話哨牙（醫生話正常範圍）有牙罅
做完牙模醫生話有深咬問題 導致上棚牙暴咗出嚟
依家已經俾咗第一期錢
但全程冇提過要剝牙 下次見醫生就會直接上箍
我怕唔剝牙改善唔到嘴突個問題
依家愈諗又愈多問題
例如 出智慧齒會唔會走位 會點搞等等
但consult嗰時完全諗唔起...
好無下次上箍先問 定聽日就打電話返診所
會唔會感覺唔信個醫生

利申 專科 5萬

打電話問下可唔可以見多次醫生囉
有冇見多一兩個專科攞意見？

留名

又要用橡根

留名

有冇人試過箍緊invisalign中途轉返傳統鋼箍？有冇呢類例子？

因為我衰⋯好懶帶牙套，又成年冇返過去覆診，都係一定帶最後既箍

冇睇其他專科 我見上網又冇咩人彈佢咁
傻吓傻吓就俾咗錢 諗住拖咗咁耐嗱嗱聲箍
啱先打咗過去 姑娘叫我1月4再問
其實我都好爭扎 又怕冇效果
但又真係唔剝好過剝
Btw thanks啊

聽日上箍 有咩要事先同醫生講定
箍牙前冇好仔細揾資料
想問下有冇人係剝牙剝單數嫁 因為醫生淨係幫我剝左一隻 好驚箍完之後唔balance 同埋係咪正常上箍前醫生都會出電腦示意圖講返大概箍完係點嫁 我果間話箍傳統唔會出圖

你本身有牙罅，箍牙會收返
有d case係如果夾硬剝牙收入去
上下排之間會唔岩比例
到時排牙反而會勁核突

今晚快D去食放題食餐勁
上完箍頭1個星期好辛苦
之後就算食野唔痛,但都好撚煩

想問下做完consult幾耐之後會上箍？

主要睇醫生booking
我個陣照完x光後一星期上

唔該晒你

想箍傳統 康齒堂掂唔掂

建議睇多幾間拎意見先做決定
呢間好多打手

有冇人係去醫院箍牙?
係咪特別貴?
棚牙好亂,想搵專科手勢好

Thanks啊
唯有下次見醫生嗰時問吓
我至怕係佢以為我覺得嘴突冇問題
所以先唔剝

箍牙牙醫突然過左身，知唔知有邊個牙醫會接進行中嘅case

我當時都有問醫生呢個問題
因為見其他人上下都剝牙
但我只剝上面比d位去拉返2隻虎牙，下面唔剝
醫生都係咁解釋
每個人既牙齒位置都唔同
都唔可以相提並論既
下次睇醫生時問個清楚咁你知道左個原因都放心d

唔該曬你
啱啱追曬post 發現上一個post有好多都好似對鄧幹耀麻麻 覺得佢趕
本身聽日就上箍 搞到但宜家想轉醫生

尋日打去問...E間傳統仲貴過隱適美...

佢箍傳統都係靠經驗

係

細個貪平箍牙，箍左3年拆箍發現啲牙向入，返去同醫生講都冇用，佢話重新箍又要收錢。

之後都算過得去就由佢，近呢一兩年生智慧齒，啲牙愈來愈入，搞到好肉酸。

而家去搵醫生翻箍，本身牙醫介紹左個專科俾我，淨係consult都3500，而家成個療程要10萬。

奉勸各位唔好貪平，一定要搵啲口啤好既醫生，唔好慳。

你拆箍之後有無帶固定器？

帶左一段好短既時間咋
因為智慧齒生，好快已經帶唔到

有人肯接手第2次都已經好好
好多醫生唔肯接
所以箍前真係要諗清楚
唔係就晒時間又晒錢

你拆箍嗰陣醫生應該有同你講固定器要戴幾耐，唔戴就好快走位，而家係因為唔戴而走位其實唔關個醫生事喎
不過好彩有醫生肯幫你箍第二次，未必個個可以箍第二次，同埋醫生都未必肯接手

本身拆果陣啲牙已經向入，同佢講話當重新箍收錢

本身箍完都唔岩位，同埋咬合問題佢冇處理過
佢話果度冇得整，原來係呃人，呢個係之後既醫生講

連咬合都唔理就拆箍 咁真係好衰，佢應該有責任要箍到好

上完attachment之後去咗外國一排半年都未覆診，會唔會有大問題（而家去到第13個箍）

好呀

有智慧齒戴唔到嘅咩

睇上一個 post 見到有幾個巴絲打都有提到某d牙無啦啦痛，我側門牙同犬齒哩2日無啦啦好似敏感牙齒咁，一飲凍嘢或用水long口就勁痺（本身冇敏感牙齒），哩2日天氣凍我有時吸淡空氣果個位都痺
下星期先覆診，好L驚係蛀牙

其實你要post幾多次先心息？

停一停 諗一諗
一上左箍就返唔到轉頭，到時後悔都冇用
你有冇 consult過其他醫生？

係囉，調較咬合係基本嘢黎
真係勁 hea

我牙醫話如果突然對冷熱敏感就要翻去俾佢睇
普通酸痛就正常

當初係朋友介紹，之後上網GOOGLE發現個醫生係網上惡評如流，奉勸真係要小心揀醫生，唔係既話之後俾既錢更多。

照x光 有兩隻智慧齒打橫生
有無人都係咁
唔剝個話 到佢生出黎會唔會推亂d牙

醫生點講
頭先我consult 醫生話我都係咁
不過會唔會影響到就要睇埋X光先知

未見醫生

係咪好多箍傳統既都會上骨釘？
面型唔靚想箍牙改面型
但箍左一半都無咩變化 牙醫又無講話會用骨釘

有d牙醫唔用骨釘架

我下面2隻都係打橫
但無特別問醫生點搞

箍傳統岩岩上下都上左透明膠線？
痛到仆街 夜晚訓訓下醒勁痛#

荃灣梁達志掂唔掂

純粹見佢夠近同埋又係專科

價錢又比較好 點睇

傳統箍牙的巴絲打 出街食完野會點清潔?

唔通真係要次次食完野都要去洗手間刷牙咁麻煩

聽日上箍啦好緊張
利申隱適美

細細個cool過 拆左cool後就冇返到去覆診 而上下都有生左智慧齒 彭牙已經唔齊..
咁樣可唔可以cool多次？

箍左兩年多啲岩岩拆箍
棚牙睇落好大好似假牙
可能係因為以前倒及會遮住少少上牙睇落冇咁大

想知戴住透明固定器係咪連朱古力同水果都唔食得？
戴住飲咖啡奶茶會唔會上色？

撩牙/牙縫刷同用水啷口
溫馨提示：食完嘢最好隔30分鐘先再刷牙

有無人都係咁
本身自己有哨牙問題
上排牙上箍一個月
上星期岩岩箍埋下排
之後食野就好易咬到個嘴
比啲鐵線刮到都算 仲要係咁咬到個嘴
照鏡睇個口好幾個傷口

有無人cool緊牙都係用電動牙刷？

我都係,盡量食野輕力D
但訓覺先控制唔到,個口腔好似細左咁
經常性就入夢果陣,上排牙咬到下排唇,痛醒

我都係 我都知箍牙辛苦
估唔到真係咁辛苦

想問下巴打箍牙前嘅脫牙一般收幾錢
學校報980一隻係貴定差唔多

*學校dental

好啦 下星期問下咩事先
好彩今日好少少
前2日每下都痺到頭痛，但十秒左右又冇事

如果出街食飯我會搵牙縫擦了牙，再用水long口
返工先去廁所刷牙

我剝$500一隻
XRAY就係箍牙牙醫到影左

so far 由上箍到宜家三個月都幾好 專科黎講算平 係覆診每次都要等好久

有冇落骨釘 我可能要 但唔知佢有冇得做

預約左下年先有得consult

有無人做完電燒牙齦？？
我今日燒完 佢幫我貼左條會慢慢融既膠保護佢
但都仲係咁流血 唔知點算好

我都係咁 佢叫我箍完去剝

係咁浪口
有時會用條脷頂番啲野出黎

照用

用緊 但唔知用唔用得

有冇人試過箍箍下轉醫生
因為本身開頭俾好少訂 跟住覺得個醫生次次睇都好趕急咁 想問嘢都冇乜心機答咁 轉嘅話洗唔洗找埋尾數

問左姑娘可以用
利伸：箍牙之前已經用電動牙刷

叫吸血鬼幫你吸血

一掌拍死你

有無巴絲箍過/箍緊鄧幹耀？
可做介紹人可以tg我嗎

因為我啲牙唔嚴重，都係上排有少少哨想箍返好佢
所以1516睇唔睇專科

我今日收到個摸擬動畫，係剝4隻牙，睇完動畫覺得箍完下排門牙既牙縫都幾明顯

箍牙成日流牙血，有咩方法可以刷得乾淨啲

牙肉唔健康咪會流牙血
你有無晚晚用牙線?

戴透明固定器只會飲清水

呢個之前連登重點推介
我去過做consultation
一般般
等都有排等
同埋佢比較靜
你唔主動問佢野 佢都唔理你

我又係見到好多人推平靚正所以去左consult
幾nice既
不過佢比我感覺係冇乜信心可以幫我箍得好好
同埋話我個 case 可能起碼要3年
所以冇考慮佢
不過consultation fee就抵既
$300 only

用牙線同牙縫擦
箍牙之前你有冇流牙血？
如果都有可能係牙周病喎

你意思係收唔到牙縫？
定還是黑3角

係3角位呀，依加十五十六唔知剝唔剝牙好

有冇邊間觀塘區牙醫好推介

箍緊
佢好趕時間 好趕進度

我今日去consult 可以tg我嗎？

傳統建議你睇多幾間
嚟間主要都係隱適美
我當初都係貪佢隱適美平
同佢人越來越多 約覆診有時都難約

依家箍洗唔洗50k ?

想問要COOK幾耐先掂?
係咪有D唔駛鐵線會冇咁麻煩?
但係咪會慢D同貴D?

想問牙cool完invialign之後 要加錢整固定cool合唔合理

通常包埋，你一開始有無問過佢收費包d乜野？

好多年前了.. 無晒印象

通常第一個retainer 係療程包埋既
如果唔見左/爛左要再整過都合理既

依家要我加1500覺得被屈錢

想問下咁多位巴打 箍牙個陣會唔會好撚痛
過兩三日就要箍啦

上箍/換線痛一星期左右
但只會咬野個陣痛
但整體排牙冇以前咁有力
上箍之後叫過2次牛扒都咬唔開

Re #92 #88
開頭箍牙唔識用牙線，睇完你地講走去買左牙線用
而家冇流牙血

開頭果個星期 日日痛到食薯蓉 訓都訓唔到
捱過之後就冇咩感覺 連覆診加緊都冇咩感覺

有無簽合約
我牙醫有合約，清清楚楚寫明包咩

而家先箍左半年，幾時先箍完

無呀.. 比左舊錢就整模上cool

咁都好啲 之前剝牙都要食幾日粥

訓到訓唔到

有無好嘅普通科介紹

想問下有冇人箍過梁振宇？好唔好？

其實冇想像中咁痛，係一上箍頭一星期唔係好慣
拉線後2-3日會酸軟
但我好變態好 enjoy果種酸軟既感覺

門牙係長期冇力咬嘢既
但食野冇問題，依家乜都食到，係要剪細舊少少囉

好彩上箍前一日買左隻雞脾用門牙 “chi”黎食
依家要用刀叉切開黎食

屯門區有冇好介紹

各位巴打 我依家箍緊唐逸謙醫生2年 係箍得正正常常 但平時次次覆診等成個鐘都算 依家仲話佢嚟緊要去上海1-4月都唔會係香港 沒有其他兩位箍牙醫生負責覆診 其實我係咪可以同佢理論 唔比錢 我比咁大筆錢 我係買唐醫生個服務 佢無啦啦走左三個月 完全冇諗過啲patients 不負責任

唐逸謙個名爛到咁都幫襯
成日係牙醫果啲委員會report到都見佢比人係咁投訴

唉 初初比個fd介紹話箍得幾好 依家都唔知可以點

佢唔係冇啦啦走左3個月，佢應該係比人停牌緊，唔可以幫你搞住

仲有一單，又係唐逸謙

拔智慧齒後下顎持續麻痺 牙醫專業失當罪成停牌3個月

大獲
我又係唐逸謙果間野都箍
雖然係另一個男醫生

想問吓剝完牙要點同幾耐先可以刷牙? 剝之前太緊張唔記得咗姑娘啲提示

咬綿花咬半個鐘到9個字就止到血
有需要可以食定止痛藥
我係剝完嗰晚冇刷
之後就正常刷翻

thz

青衣胡醫生有朋友箍緊嗎？

其實普遍要箍幾耐
我係政府醫院箍
around 1個月覆一次診
箍左4年都未箍完

我下邊剝左2隻牙，依家箍左2個幾月都齊哂咁濟
但2個窿仲勁大，冇收過咁濟
依家有d 後悔剝2隻
本身有2個方案，一係就剝1隻再磨牙，一係就剝2隻
最後我揀左後者，因唔想磨咁多隻牙
但依家係驚收得太入，會面凹，同個下巴會更顯後縮
因本人個下巴本身已比較後縮

箍緊既巴絲打
想問你地係有冇同類經歷？

唔好吐口水，唔好用飲管飲嘢同唔好 long口啊

補充：
本身下邊d 牙係亂到pk，前前後後又疊住咁
依家下面6隻牙都齊左好多（剝左小臼齒）
未開始郁d大牙

我都係剝左2隻箍左2個月
嗰2個牙窿都係冇乜細過
不過牙醫本身都講左想排齊d牙先
遲d先會開始收窿
我反而係箍左2個幾月d牙都仲未齊曬

我上排落左骨釘 但進展唔大 一樣勁亂
醫生話需時耐d
下排牙都係好凌亂 未落骨釘 不過都郁得好快
佢話一般下排牙比上排牙係郁得快d
早知下排只剝一隻啦

你下排郁得多唔多呀？

普通科想做正顎手術
可以去邊度排期？
另外有冇人試過普通科轉專科

其中一邊犬齒好明顯郁左
而家同隔離隻門牙條gap有成2mm
其他門牙之間都開始有gap
但我本身下排係好整齊咁倒及
所以其實望落好似愈嚟愈亂
不過上排有隻爆牙一個月就去翻啱位
快得有d意外

叫專科寫信去ppdh /公立醫院排期
你係已經箍緊？
冇咩牙醫鐘意執人手尾

已經箍咗半年

唔洗 $38000傳統 白色粒+$4000

有冇巴絲箍過/箍緊胡x琳? 感覺如何?

九龍區有無好推薦？

你覺得點 ？ 我一月尾去做consult

應該會做埋骨釘果啲

竟然仲係4萬樓下

我之前箍過一次五年 因為生左隻牙係牙肉到 要做手術 等隻牙出返黎都兩年 箍完覺得仲係哨牙 想再箍 但又唔想去返原本個間 太遠了 有冇人知道將軍澳區有箍牙醫生係可以睇得過

原來要咁耐
我有2隻
不過牙醫決定直接剝左佢算

想箍隱適美 有無介紹

初頭都係快
我依家箍咗半年
醫生話之後唔會再陏得咁明顯嫁喇
我剝四隻
上排左邊個窿-半隻牙、右邊一隻牙窿
下排左右邊個窿各半隻牙

咁樣私家專科肯收都會貴

有無人要帶orthopedic carriere，通常要加幾多錢？

邊間有得帶？

同我一樣諗法
驚收得太入

我上棚牙犬齒同門牙都係拉開左差不多 2mm
要等佢拉開夠一個牙位 再拉隻側門牙出去

你一個月去啱位進展好好呀
我下棚牙都齊哂咁濟，都快得有d 驚訝

依家前面d牙係識搖既.......好恐怖
完全唔敢用黎咬嘢食

咁 d 牙係咪齊哂咁濟？

頂完全同我諗法一樣 我都係諗緊如果箍完好似moon咁塊面凹左下爬長左咁我箍黎做乜

上面本身凹果隻門牙仲差少少
下面有隻門牙都未齊1mm
應該調整緊門牙弧度

箍左三年，帶左Retainer一個月

我係個度箍緊可以介紹 不過我星期六日先去得覆診 都真係等幾耐下 平日就好d
係平囉 有興趣留tg

我都係呀，未剝果陣以為個窿好似隻牙表面咁大
點知原來再大d！

真心後悔！
本身有另一個 plan ，
下面剝一隻，磨其他牙偷位
但剝2隻牙對咬合會好d，又怕磨牙會變敏感牙齒
所以揀左剝2隻

依家下面齊哂咁濟
但2個窿仲係大到仆街
真心驚遲d 收哂個窿 會收得入得濟
會面凹，有牙套臉（google一下就知咩黎)
我依家已比人話我塊面瘦左

我本身包包面
但顴骨高
依家顴骨下面開始凹
係瘦左但唔係好睇囉..........

我都係包包面
剝左3隻牙 塊面瘦左

唔使剝牙係咪會少啲機會塊面凹

你醫生有無話用磨牙plan咬合會差幾多
想喺下次剝牙前問下我牙醫

我驚收得唔夠入添

我想長啲都冇

細佬冇剝牙 佢塊面冇咩點瘦

我唔記得啊
淨係記得佢話咬合唔會係完美

你醫生有冇提出過磨牙 plan？
如果情況許可既話都唔建議剝埋另一邊....
你未剝都仲黎得切改變主意

你箍左幾耐？

一年5個月
開始覺得塊面瘦左大約箍左10個月 跟住越黎越明顯

有啊 本身我個plan係淨磨唔剝牙 每一隻都磨少少偷位
但後尾覆診佢話我牙肉薄 剝牙會好d (雖然我唔知兩者有咩關係)
我諗佢比我磨牙嘅機會都好微...

你有無咀嚼多d野黎防止牙套面 啲人話有用但都唔知堅定流

本身仲後悔揀左唔剝淨磨牙
驚收得唔夠入 嘴都係突
但我好瘦 得40kg倒 聽完好似好彩冇剝
唔係臉應該會凹到骷髏骨咁

不要再説了

有無瘦絲剝完牙係箍得靚架

係未剩係隱適美先會有牙套臉

我就係剝一隻 好驚箍完唔balance

話說我大牙最入面條鐵太長係會突出黎，但今日發現冇突出，係我咬斷咗 定啲牙郁令佢縮入去？

但正常條線只會愈嚟愈長wo

今日大牙條鐵線甩左出嚟 有冇可能自己整返好

快D去整
唔係呢段時間=白箍
你係damon嘅話可以試下自己開蓋放返條線入去既

頭先屋企人真係幫我放返條鐵線入個窿到

我damon上次甩橡筋都係自己扣返上去
最後影相email 問醫生係咪正確

箍緊/箍完牙嘅巴絲打係唔係都剝哂智慧齒？
仲有一隻未剝但唔痛 諗緊剝唔剝埋

唔一定
通常橫生或者頂住前面d牙先有需要剝
都有牙醫會叫人剝曬先箍 費事箍完比智慧齒頂亂d牙
利申箍緊 一隻都冇剝

其實箍完臉凹唔係100%關箍牙事 好多牙醫都有澄清過
有啲係因為箍緊時成日食軟爛野少用咀嚼肌退化左 拆箍後大吃大喝又變返一條好漢
同埋年紀大塊臉骨膠原流失都會影響
特別香港係有經濟能力箍牙果堆幾乎廿頭至廿中 箍到都廿中以上
已經唔係妹妹仔有咁多骨膠原了

我自己case冇得揀一定要剝牙(8隻) 剝完依家明顯太陽穴凹左
臉型由包包臉→回復幼稚園時期鵝蛋臉

絲打唔係我嚇你 但無論爬連登po + ptt牙醫版 + 身邊朋友都話磨牙後果隻牙齒好明顯會敏感左 會後悔

果四隻野好貴！！

準備箍牙
牙醫都話我副牙生得好亂
要剝4隻仲要箍2-2.5年
今日剝左隻大牙 因為爛左 牙腳斷斷地 杜完都廢左武功
要開刀智齒咁剝 痛到pk
之後仲有3隻要剝
又要等唔知幾耐再分開2次剝
想知剝普通牙會唔會冇咁痛
有冇箍完/箍緊既巴絲解答下我

有無既打試過cool 完牙唔見左左個牙套
整返個要幾錢？

我果陣剥係唔痛
會幫你麻醉
我都剥左 4隻
最後太多位

Ching你箍完？
你覺得大吃大喝係咪真係可以令到塊面無咁凹

網上面都有好多呢啲講法但好似content farm

我係倒及牙 兩粒門牙生入左
之前睇過普通科牙醫話我要做正顎手術
我家姐個朋友同我個case差唔多
佢睇個陣個醫生話唔做手術都矯正到
佢推薦我TST 個伍富山
有無人都睇過佢

有麻醉呀
仲麻左3次
話我太痛 又發炎
依家剝左16個鐘
訓前冇流血 訓醒成口血
如果其他牙冇咁痛就好了
想知咩叫多位
啫係箍完排牙 太疏？

Cool 完仲有個窿仔

會唔會影響美觀
食野會卡實入面？

打翻診所問

你咁都肯拆箍

想問下上顎突出係咪可以靠箍牙解決? 一般要箍幾耐?

我依排都想剝左佢
下面2隻橫生 feel到牙肉越黎越腫 但就未開始痛
你地係搵箍牙既醫生剝定出去搵另一個醫生剝？

未箍完呀
大吃大喝又唔洗 好似以前咁正常飲食就可以

箍之前我都驚有牙套臉 做左好多research
結論係：
1. 人老骨膠原流失
2. 本來就臉凹 不過棚牙爆塊臉望落漲左 箍齊就回復本來面貌
3. 面部肌肉問題

比起臉凹我最有感係太陽穴凹左
仲有個嘴爆法令紋勁左
呢兩個特別後者先係箍牙boss
已經做好準備到時箍完要醫美

睇你醫生有冇做埋剝牙
同埋價錢適唔適合
如果智慧齒近神經線/比較複雜可能要轉介到口頷面外科剝（牙科嘅其中一個專科
同埋一般矯齒專科都唔做剝牙

骨暴要做正顎手術

聽完你咁講安心左d
我會等剝牙傷口好番之後繼續扯雞脾

有無人箍傳統, 成日食左啲箍牙儀器落肚
我箍左四個月, 已經食左一粒透明粒粒同埋一條仔鋼線

醫生手勢唔好？ 正常應該唔會甩架喎
我淨係試過食雞翼食得好粗礦扯鬆左條鐵線 之後格硬”ug”番入啲粒粒到

食過橡筋

應該係因為我成日食硬野 大大舊雞肉放入大牙咬
然後刷牙扯埋粒骨釘出黎

Ching箍左幾耐先發覺面形有變
我箍左3個月覺得塊面好似真係尖左
不過有d凹同法令紋好深 仲有好大個lone未埋

原來好多人都有concern呢個問題
但其實俾你地揀多次 仲會唔會選箍牙
又哂錢又哂時間最後竟然醜樣左真係好傷心
已經洗濕左個頭無回頭路了

係咪你醫生重用D釘...
無理由咁易甩...

會架咩 我仲以為自己骨質疏鬆

我本身顴骨都突又瘦 所以唔完全關箍牙事
比我揀多次都係會箍

有排靚牙真係差好多
點都會箍

如果牙算齊但牙骨突，可唔可以隱適美加骨釘？
有冇介紹呢？

有冇巴絲本身係朗豪坊搵陳x翰醫生cool隱適美？
個醫生離左職 又完全失左蹤
點算

本身箍牙有部分係為左減肥
箍左2個月塊面瘦左反而好開心
利申肥仔

箍左一個幾月
開始有牙套臉,但唔嚴重
暫時睇落似果D MODEL凌角分明咁
但如果再嚴重D,真係會考慮打透明質酸/自體脂肪漲返塊臉

有隻牙無左半忽，因為崩左，所以整走左。另外一邊就仲痴住牙肉，係咪由得佢就得 牙醫話唔建議做牙套，話好快就會甩

成排牙有一隻牙生得好核突所以想箍牙，想問大家知唔知如果透明牙套果種會唔會好難見效？
請問有無好嘅九龍/新界區牙醫介紹？（唔好太貴）
Many thanks

我都係
會照箍，本身棚牙太核突了
完全唔會露齒笑

X 2

本身包包面，但依家2個幾月已開始面凹
唔係勁明顯 但個個見到我都話我塊面瘦左（顴骨下面）

重點係我乜9都食到 大魚大肉 同以前一樣
据扒 雞脾 打邊爐 全部冇難度 係要剪細細舊麻煩d
所以一定唔關食嘢少左既事

開頭箍牙想瘦面
依家係瘦左，但唔係瘦下巴位
本身顴骨又高，瘦得唔好睇
反而想變返包包面
成件事好好笑，唔通箍完真係要醫美 /_\

我依家 chi 唔到雞脾呀
門牙完全冇力，要切細細舊用大牙咬
好彩上箍前一日 chi 左雞脾同粟米

我喺專科箍唔包剝牙洗牙
要出去搵返平時睇開果個醫生剝

如果你箍普通科可以搵返果個醫生剝都得

揀多次 都一定一定會照箍
但可能揀剝一邊再磨牙 唔剝咁多隻牙........

依家唯有向好方面諗
箍完就靚返架喇
過渡期黎架啫 （自我摧眠）

咁甩左係咪要再加錢 再補打返粒骨釘？

我都係箍左三個月左右呀
但臉形係比智障牙撐大 一剝左立即瘦左 之後可能啲牙郁緊又變番圓滑少少
法令紋同太陽穴凹真係極度有度
等箍完打算去醫美填法令紋同宇智波鼬淚溝

各位記得個嘴合唔埋唔好夾硬合埋佢
唔係會拉長人中
太長到時又要去洗錢切人中

係咪上箍前通常會照X光 ？
箍咗半年，覺得越來越伏 個陣consult好快， 連X光都冇照

一定會照架喎
每次覆診 牙醫都會開住張xray 同開頭用相機幫我影既正面側面相望下
到差唔多療程完又會再照多次xray

之前一直冇照過？

唔係化.....
但唔夾硬合埋好樣衰喎

一次都冇照過

專科定普通科？

下
箍牙都會照架喎，唔照點知d 牙骨點樣

無照點知你牙腳長短?
一陣本身已經太短
再箍咪甩晒D牙

我應該係，朗豪坊嗰邊啲admin好垃圾

箍damon啱啱上左橡根 好酸痛 完全咬唔到野

Damon 酸幾日架咋
我換完線同 power chain 過2日就咬到嘢
不過食唔到太硬
但再過多幾日就回復正常

應該唔會難見效啊
牙醫嗰陣同我講隱適美就係可以做到逐粒逐粒牙郁
不過可能要磨少少牙
你都係去consult問下醫生好

但係我本身棚牙係好地地 只係門牙隔黎嗰隻凹左少少落去 簡直係屎忽痕

好似有啲荒謬 無照x-ray
會唔會連牙模都無印過

口頭諮詢？

唔洗加錢補打

唔介意磨，最緊要唔好剝就得

冇得返轉頭，唯有向前望，值得既
一齊為個窿打氣
我有 keep返果幾隻牙留念 哈哈

拆左箍一個月，琴日覆診醫生比返3年前嘅相我睇，原來真係會塊面瘦+尖左，輪廓好左

你箍邊個醫生？可唔可以share

想問下大家覺得透明retainer 好啲定用鐵線痴係牙後面嗰隻好啲？

想請問下大家
如果唔見左固定器係咪應該即時去番箍果度配番定可以出去其他牙科診所配？
我本身箍果間收好貴 成5000蚊

你返原本到配就方便快唔洗做多次模同照x光

雖然有第一頁資料
但都想知觀塘區邊間箍牙有保證d
平就唔一定要好平

暫時去過dr smile （啟田個間）睇過報價38000但上網搵整都無評價
好迷惘唔知去邊箍好

有無人睇過黎耀輝 將軍澳個間~有無伏?
(同埋正常照完x光可唔可以拎返x光片?
唔該哂)

X光同姑娘講叫佢email俾俾你就得

有冇人牙腳短但又箍緊牙

剝健康牙真係幾心疼

不過換個方向諗剝左箍收嘴突效果更好 一次箍完唔洗番箍再受皮肉之苦
依家下下食完野會sip箍真係好鬼煩

大牙粒粒甩左 唔知會唔會影響進度

絕對會
變咗打後直到你痴返粒粒既時間都係白箍

之前大牙冇粒粒 最近呢兩個月先有 上個月甩左下 今個月甩右下 冇問牙醫點解唔一開始痴埋大牙

因為想你習慣左先痴埋後面
一開始就痴晒你會辛苦D
我醫生係咁講

大家知唔知邊到有得幫手拆牙箍鐵線？

箍左一個月啲牙好似仲亂過未上箍果陣

刷牙食野成日都整甩條四粒連住既像根
之前每次都係甩係口入面可以自己勾番落去
但岩岩刷牙唔小心成條甩左唔見左
問題大唔大 等下星期覆診先同醫生講會唔會有影響

果條FOR你收牙窿整體移牙
應該會叫你盡快返去整返

箍左將緊一個月 大牙變得好鬆 一禁佢會勁痛 同飲凍水牙腳果到都會勁痛 痛到好似蛀牙咁滲入去痛 咁樣係咪正常 好驚會箍甩隻眼

淨係有兩隻會咁

對冷熱敏感左好似係唔正常
我牙醫次次都話有咁嘅情況要儘快比佢睇

打上去問下先

book 咗元朗鄧醫生concult, 有冇人都係睇佢?
同埋有冇同我一樣棚牙好齊但係有骨哨問題, 即係正面有少少嘴突, 側面好突, 係咪要落骨釘同碌牙?
我見台灣ptt 同我差唔多case既效果好好, 你地箍完同之前分別大唔大?
唔該哂

嘴突同牙唔齊而去箍牙

牙醫話想改善嘴突就要剝4隻牙
改善到2mm

其實2mm睇唔睇得出

求意見

有無人係健牙仕箍過隱適美
Consult fee$150唔包xray果d係咪正常

佢過我天生頭骨果個位係大d
咁剝牙拉入係改善到
佢淨係話改善得2mm咋

苦惱

同問

有無第一條link 既更新版？

最新架喎

有冇巴絲係公務員又成功同牙醫申請cool牙？
要點先佢會轉介你執矯型&排幾耐到？

但姓莫個個藍田間鋪都無埋

箍專科
問題不大
不過有嘴凸
拔左4隻牙 4隻智慧牙
箍左2年
有落牙釘
埋單8萬左右

滿意效果？

其實consult完第一次都覺得ok
雖然好撚快 講唔夠10分鐘就完左 不過佢係好快指出有咩問題
不過真係等太耐 成個半鐘 入去就10分鐘
絲打你係唔係咁 哩個係好大concern
同埋你箍得o唔ok? 有介紹人生話係咪無平?
唔該絲打
(佢個feel幾正 jed)

個牙醫冇update都冇辦法
你見份野其實都12月21號update過

門牙撞斷左，磨細過做牙套，知唔知可唔可以箍牙

Consult左先囉
我諗可以嘅
只係隻牙會脆弱d要好小心
搵專科可以會穩陣少少

我都想知 排consult 都成個月

新加入呢個post
好後悔出左黎做野先諗住箍牙... 約左中環李x傑專科睇，有冇人睇過？
有嘴突同哨牙問題係咪可以靠骨釘解決？

其實香港地好多出左黎做野先箍 始終箍牙好貴學生又冇父幹負擔唔起好正常
我都快廿中了先開始箍

2間都排到1月25

我早幾日去係1月30 要返工
都唔明點解多人都咁

出名少少既都係咁 不過深水埗個間無得照xray 要出去照
但其實我就諗 consultation無得即場照xray 分析 都好9 up feel 又浪費時間再約
定係大家都係咁?第一次無得照 決定左之前先有得照?
有無人知將軍澳個間有無?

我上個月側門牙飲凍水勁痺
果幾日咁啱係最凍果幾日
誇張到mark大口有風吹入都痛 我勁驚係蛀牙
維持左4-5日左右，之後又冇事喇
到覆診問醫生 係咪有蛀牙 佢話冇
佢話我果隻牙有哩個情況係正常

不過每個 case都唔同 你覆診時問下醫生呀
但聽你講 隻牙變得好鬆 禁佢都勁痛就好似唔係好正常

Consult 多一兩個醫生啦

出黎做嘢先箍都唔遲呀
我嘴凸 哨牙 深咬 牙齒凌亂 就係落骨釘

你箍邊個醫生？

箍牙有無話要拔左唔得唔好既智慧齒先？

香港醫生建議我拔左先（佢報價3.5-4萬HKD)

愛康健就話智慧齒拔唔拔都唔影響箍牙，箍左先拔都得或者唔拔都得。(報3.2萬RMB，報價同傾報告都似係agent黎 流流地咁，未同過牙醫有交流過）

有無巴絲打講遇過咁既情況，而家唔知信邊個好。

想箍隱適美，有冇ching喺poly問過有冇

我問過專科牙醫 佢話拔唔拔智慧齒都冇所謂

早兩三個月牙縫已經細左好多 跟住牙醫講左句話realign 跟住呢排牙縫又闊左 好擔心箍耐左

倒及牙 值唔值得做正顎手術
依家出現埋tmj情況

見到有人話做完正顎手術好後悔 覺得風險都幾大

但如果我智慧齒係生得唔好 向前頂呢？

會唔會考慮搵多個香港醫生consult？始終討論區呢到無人知你真實情況係點，亦都比唔到專業意見你

睇左修復齒科話牙骹無得醫
佢就建議 長遠黎講做會好啲 依家帶咬合板只係唔想佢惡化 但都係會牙骹痛
我自己當然想做 對臉相 牙齒都有好處

姐係打橫生？
橫生遲早發炎架咋我覺得剝左佢先啦

但生得正常就未必要剝 我個醫生都話箍緊嗰陣剝都ok
利申箍緊淨翻一隻生得正常嘅未剝 因為佢暫時淨係生左1/3出黎 想剝都未剝到

好撚驚
洗完牙發現下面門牙好似有黑三角
下次覆診同牙醫講

補圖 唔好意思唔太清

嘩
好大達
我們牙都好似有少少
每次食野有冇刷牙

落骨釘痛唔痛？book個consult都要2／2見有得睇。。。
其實要mok四隻牙對日後有冇影響？

我依加箍緊愛康健
28000人仔 白色粒粒
暫時上左上排牙 遲下先上得下排

冇食完嘢刷 響街好難做到 係咪冇得救

有無箍牙醫推介 想箍傳統個隻

有冇人知香港邊度有得賣牙線牽引器？

傻架愛康健都收3.2萬人仔？ 簡直係暴利
擺明見你香港人先開咁高價

聽人講沒
試下洗牙？

咪話前日洗完就發現有

笑左 咁我不識了
c打要自強

屌 明明箍牙係想排牙靚返
點知整個窿俾我
極傷心

講完價 佢開我total三萬。 佢話每年都有加價

如果大陸人係收咩價？

三萬唔使係佢到整啦

最多咪2萬5人仔
咁貴係香港箍好過啦

我加左五千做陶瓷，唔記得左講

箍左2個幾月 望住佢慢慢齊 好爽啊

我係香港用陶瓷都唔洗加五千喎

絲打你箍左幾錢？

點解咁狗要加5千，點諗個陶瓷都係痴上去姐，成本唔洗咁貴啊？

陶瓷成本會貴d
但收貴幾多係任佢講姐

3萬多d
陶瓷貴在係比樹脂更靚
唔會染色，唔易爛
戴上去舒服唔會刮損咀
同埋真係完全睇唔出有箍牙
影相都影唔到
但要加5千就真係

如果得嘴突少哨而牙齊，會唔會有改變箍完？

喺香港唔係好見到有
我喺淘寶買左
或者你可以試下 Oral B superfloss 都幾好用
用哩個就唔洗牙線穿引器

落骨釘唔痛呀，反而打麻醉就痛，不過幾秒啫 okay 既
醫生上完骨釘我都冇感覺

其實唔太大影響既
不過如果係20幾歲先剝牙黎箍就有機會有牙套臉
你碌上d 都有巴絲討論過

但如果棚牙真係好亂好迫 咁都要剝左先有位排齊
有d 人唔洗剝牙 或者磨少少就 ok
你到時 consult問下醫生啦

我已經用緊呢隻牙線喇
但d大牙好難zip
次次都搞到成手口水
本身雙十一淘左一pack嚟試
點知寄失左之後個賣家就唔肯再寄去集運倉
唯有下次搵過間再淘過

今日拆了 戴retainer幾痛 箍耐咗都習慣曬好耐未試過痛
後悔無去多幾間 鐵箍咁就四萬 仲搞咗兩年半

問返問題 一般retainer要戴幾耐 今日無問清楚 姑娘話覆診再講 聽講話都要戴返年幾兩年?

我係呀，你預左要等好耐先正式上箍，嗰陣我2017年11月打去約consult，2018年1月尾見醫生，4月先睇xray，7月淨係上鋼粒，9月先正式上箍 不過醫生係幾好既，但d姑娘好西

香港有冇牙醫做呢隻？好似好難搵到咁

要咁耐呀

我又係雙十一果時淘

大牙真係勁難zip
牙線穿引器都係一樣咁難 zip
個頭都係差唔多
整勁耐 整到個法冷紋都出埋黎呀頂...
我有時太眼訓就放棄

情況差唔多 箍緊 箍左一年半有改善

有剝牙?

剝4隻

我用reach對摺扭成一條對上去大牙到

同意 啲姑娘超西
係得個肥少少嘅姨姨幾好

有冇落骨釘

箍左接近2個月 條法令紋深到仆街

連我脾氣算好既阿妹都話佢地咩態度 西到

落左兩粒

兩粒都係落中間？

上排左同右

想去問下 問人介紹有平？

X 2
Diu....

Keep住擦抗皺

有無推介

The ordinary buffet
一開始貪佢平平地

其實我都係用呢枝 真心唔錯 平價首選

反而我覺得佢地唔西喎 係冇咩笑容姐
睇黎鄧醫生多左好多生意喎 我果時2017年1月約consult 6月已經上左箍

就係要online先有得買
我之前係asos買，但而家hktvmall都有

等我又買返支專攻法令紋果個位先

我都覺，箍完，可能個時要成日要E起棚牙比人睇/清潔

拆左都咁深 ？
你地太陽穴有冇凹到
我箍左兩到三個月 好凹 要靠頭髮遮住

我諗住拆箍後去埋線或者童顏針

想問有冇去到鍾x洪到整牙，有人介紹話幾好但係我睇佢又唔係專科 cool普通都要43000 學生哥好肉痛

好想箍，但真係無從入手
咁多牙醫可以點揀

因為上排牙有啲突
想箍隱適美 有冇得打骨釘
Consult咗一個牙醫 冇提過有得打骨釘

補門牙牙套邊到平靚正

知唔知cool牙做分期洗唔洗比首期

有啲要有啲唔洗 你同個醫生傾就得

有冇巴打箍完有假哨同黑三角好顯眼
我依家帶緊固定器 突然覺得有依啲問題
係咩只可以再箍過
其實我上下排牙相差3.5mm 到係咪都算哨？

隱適美最後衝剌
醫生話最尾有廿個箍係一模一樣，作用係用黎固定 點解唔直接用固定牙套嘅時候

Sorry 長文 想搵趙x波咨詢箍牙既可以睇下既
我上排牙好齊 但就嘴突 側面好醜
下排前面四隻少少亂因為兩側有橫生既智慧齒
追完po覺得都係骨哨想箍傳統落骨釘
去左長沙灣趙x波度咨詢下
因為佢有做骨釘又近我屋企
姑娘問我想改善乜野
我話想改善嘴突同埋牙骹咯咯聲
姑娘話箍牙同牙骹無關系改善唔到

醫生黎到就話我係骨哨
同埋都係話牙骹唔關箍牙事 話我牙骹退化
骨哨一係做手術，一係就箍完改善好少約2mm
箍完個嘴都係會突 因為牙骨唔會郁
我叫佢俾我睇類似既case箍完後效果
其實唔係我想要既
因為根本無改善過牙骨突問題
個case箍完仲好似我而家既側面

佢睇x光話要剝上排2隻智慧齒，
再磨少少d牙，唔可以再剝牙因為會太多位
下排就磨少少牙，無話要剝智慧齒
然後箍隱適美
我問佢我呢種骨哨都可以用隱適美？
佢話可以，只有隱適美先可以令d牙退後
仲話只得呢個方法
同埋牙骨無得郁既箍完都係嘴突
4萬8 箍2年半 剝上排智慧齒1500一隻
識人介紹-3000
其實我都未問完佢問題，
佢就報價，可能佢以為我好想箍隱適美
我仲問佢我想剝下面兩隻打橫生既智慧
因為食物成日藏係入面
佢話剝都可以 會介紹專科 5000一隻 好近神經線

跟住我問佢只係得呢個方法箍到咋？
傳統果種可唔可以箍到改善到？
佢又講多次只有隱適美可以令d牙退後
咁我問佢未有隱適美前骨哨只可以做手術改善？
跟住佢又話唔係，可以2粒落骨釘係上排箍
佢show俾我睇個case係倒及箍傳統加骨釘
改善非常大
我問佢我骨哨好嚴重？佢話唔係
跟住佢就話骨釘好痛架 有d人痛足成個月
如果要箍呢種傳統加骨釘就再加一萬
即係5萬8 唔計剝智慧齒
又話好多人上左鋼箍3日就痛到要佢拆返個箍
要佢拆箍再箍隱適美都係照收返呢個價
又話要箍呢種要每個月覆診 醫生手工多就貴d
箍隱適美只要三個月覆診一次
再不停強調箍傳統好痛架好痛架
然後佢就叫我考慮下就走了
無講過傳統箍加骨釘既方法同改善到幾多
個人感覺佢只係想做隱適美生意多d啦
而家煩惱緊搵邊個醫生再咨詢

樓上太長唔quote喇
但我覺得5萬8呢個價搵專科都得啦
佢話傳統好痛根本係想你做隱式美
箍牙點會唔痛
同埋而家d物料一定冇以前咁刮口
我自己箍左4個月傳統touchwood都未比粒粒𠝹過口
係有時鐵線太長懶得翻去比牙醫剪就會插損左

最有力嘅方法係傳統 之前去睇康x堂同我講隱適美最好 我唔信 跟住搵專科 牙醫分析傳統同隱適美 冇hard sell隱適美 佢話傳統最有力同快

近排有介指嘅右邊大牙遇冷熱會酸軟

我5萬4箍專科damon白色粒粒
下星期一上箍好緊張

其實我預左箍牙一定會痛
只要結果好就得
所以我聽完佢係咁講只有隱適美可以令牙退後
未問曬我想問既野就報價都唔想箍佢
問多佢兩問先話傳統加骨釘都得又話要加一萬
又話我骨哨唔嚴重但要專科價

我而家都想搵專科
不過咨詢都要排好耐上得箍黎又幾個月咁就1516
趙x波話介紹我去剝下面既智慧齒
我問佢點解要去專科剝？呢度唔剝得？
佢話咁箍牙都可以搵無牌箍，咁你又揀有牌既箍
因為有牌專業嘛～
跟住先話因為我果兩隻橫生智齒好近神經線所以要專科剝
其實佢直接答我近神經線要專科咪得
唔使將自己比喻做無牌既
可能生得比較蠢 覺得我係水魚

我追完po見多數巴絲打見完醫生好似你咁講
所以我都覺得佢都係想sell隱適美
我而家都要搵多幾個醫生問問
好想搞掂個突嘴 唔想俾人影相影到側面

好平喎
嗰陣有諗過damon
但鐵粒damon問親都好貴
我而家箍緊透明陶瓷粒平你4千

比我有骨性就用翻傳統
得隱式美可以令全排牙退後呢點其實我好有保留
唔覺d膠套有力令大牙退後
同埋上面見香港都開始有牙醫用carriere motion
得隱式美可以令全排牙退後呢點其實都唔成立
戴翻頭盔先 非牙醫 有錯勿屌

留名

嘴突有咩可以改善
元朗鄧醫生
我智慧牙打橫生，不過佢話剝咗唔會幫助coor牙，有冇叫我打骨釘

Cool牙

佢話箍隱適美時會用一個儀器，佢show俾我睇
我唔知乜黎，話幫助推d牙向後既
我頭先google下carriere motion，應該唔係呢樣
佢張圖係一部機仔咁既野
我唔想用隱適美所以無留意，佢都無詳細講
話其他地方要另外俾5000，佢就包埋俾我咁
個人都係比較想用傳統方式

請問有間政府牙科免費箍牙？

似係加速器
用左可以快d換箍

原來有d咁既野
Google 下個樣幾似 可能係
絲打好了解

公務員or家屬先有
我用緊佢個服務
一蚊都唔洗比

宜家箍緊透明，但我好懶又成日唔見牙套 有冇巴絲都係咁？

菲x果間呢？

有想野問，都幾急
本身我係mock左4隻牙箍，普通鋼箍，牙突所以箍入去。
而家個stage係箍埋左個4個洞，但係因為後面隻牙借力拉加埋用左鋼套，所以除左之後有幾條喇。
我問醫生之後點搞個幾條喇，佢話會d牙自己郁返埋，佢叫我等多幾個星期睇下點。等左幾個星期再睇既時候佢話d喇未埋哂要再等。我就擔心前埋排牙本身係用後面鋼套拉入去，而家冇左排牙咪會彈返出去，而家得前面落左power chain，所以我就問佢點解唔係最入面上釘成排拉向後。
佢就話因爲個咬口定左，下面排牙一邊郁返埋左冇咩位再郁，所以只可以後面d牙郁返向前。我就擔心咁排牙咪會一直彈返出去
而而本身mock左牙個個接合位唔係垂直拍返埋，佢又話冇得搞，但我睇到你地會原來係可以一路磨一路拉返埋 就令我覺得佢好似唔係咁好。
而家已經去到最後階段，好旁徨，所以想問下咁多位有冇咩可以分享下
Too long but please read

停左收箍牙病人好耐啦

特別case 先收
要收費的

Consult咗紅磡劉X宇
佢話我啲牙太細隻做唔到invisalign
同埋唔洗剝牙
但其實唔剝牙箍完出黎係咪對面形嘴突呢啲問題冇乜改善？純粹啲牙齊咗？
佢話我係上唇啲骨比較多箍完都淨係可以收翻少少個嘴入去
同埋話其實上唇嗰個位凹的話會顯老
Btw個牙醫好溫柔好細心

就算政府都要你嚴重到影響進食/呼吸先會幫你整
因為儀容問題整係唔會理你

上左釘一個星期
平時冇乜野
係餐餐食飯都好似比刀割咁
用左邊咬就比釘刮口，用右邊咬就係咁比自己牙咬到（唔知點解會咁）
想問下巴打們係幾耐先開始緩和呢個情況
而家日日食飯都好似係到受罪咁

今日去問價 6萬傳統 痴線
係咪地段問題

包剝牙 骨釘？

應該包曬

想問有無人上顎啲牙骨係出過下顎 個醫生話要做個顎骨手術會靚啲 如果唔係齎整齊啲牙就可能會箍左無咩分別

專科呢個價正常

堅咩 身邊啲朋友個個都話頂多4萬幾

我箍緊專科 4萬8唔包其他野

咩叫其他野 可唔可以講下

剝牙都包？

但佢肯唔肯同你做

剝牙 骨釘 洗牙

另外再收價 話預十一萬到 痴線
勁誇張

我有同樣問題，但唔開刀了

專科齋箍都幾萬啦，做手術過十萬唔係好正常咩

咁拔智慧牙呢？

無架

都係睇佢肯唔肯收

係咪唔係專科

想問有無人睇開王奉基，想要介紹人

有得平咩

唉 菲__ 仲要排幾耐

追哂po先知樓主係睇佢，之前有巴打就咁打過去佢會問有無介紹人，話無之後個consultation fee係$800
如果方便可以tg一下我嗎？

啱啱上左箍..暫時仲未開始酸痛

箍左差唔多兩年
啲牙收曬入去，冇再哨牙
但個嘴都仲係突突地，做唔到黃金比例
有冇人都係咁

有冇人睇開魯國英？

師兄排教學

仲有冇空位再收入去?

冇乜啦
淨返條隙仔

有冇問醫生有冇得再收入D?

有冇試過goeasysmile?

諗住下次覆診問，之前問佢係咪可以箍平佢又話係

我情況同你差唔多 但仲有空位再收入啲

你到目前為止箍左幾耐
我上次問佢而家咩進度，佢話8成架啦

同埋佢由頭到尾都係用power chain （前期）+ 鐵線，上面有啲人話要自己換橡筋果啲工序我都冇

我去屈人寺買寶麗淨咋

兩年都冇咁奇怪？我而家都自己換橡筋 呢個工序就係幾啲牙拉入去的

每晚都用
唔會帶住箍嚟食嘢所以冇黃過答唔到你

我又係 箍左差唔多兩年都從來冇用過橡筋
一直都係醫生用啲鐵線
依家都大概收晒嗰四個窿
但個嘴都仲係有少少突
雖然比以前黎講個下巴係有返少少
巴打係尖沙咀箍？

唔係呀
我同你都一樣個下巴有返少少
但個嘴都仲係突突地
咁你有冇同佢反映過，你而家拆左箍啦？

未拆 箍左1年8個月左右
但好似冇咩位可以再退
門牙都好似仲未平晒

隱適美 有冇人箍i7 或Lite?

排緊做正顎手術
箍左兩年了

如果就咁拆箍我一定唔甘心
上youtube 見到有啲片，講緊冇牙窿都拉得入

佢係專科？

我果個係

你mok牙個空位埋左，但個嘴竟然會冇入到？
佢係咪拉左後面d牙去前面

棚牙係入左，但個牙骨都仲係突囉
即係笑果陣唔會哨，棚牙睇得出收曬入去
但個牙骨都仲係突

見你地咁講 諗緊去唔去佢果度cool

仲去唔去

睇多一兩個先囉
除非到最後佢真係有幫我拉返入個嘴
如果唔係呢一刻我都唔會大力推薦

講真，前期箍緊果陣點會知自己個嘴有冇得拉入，
係到左見而家見個窿差唔多埋曬，
個嘴好似都仲係突突地先醒覺
但呢一刻先問佢好似太遲

箍左3個月都有feel到個嘴冇咁突
我會成日影側面相自己對比下 一開始上箍個嘴係合唔埋 而家就ok

我都有整對比
就係整完覺得其實好似都冇咩變化咁
左手邊係未上箍
右手邊係琴晚影

勿相認

比你早知到拉唔晒入又點
都唔係個個敢做手術
箍牙唔係萬能
依家你改善左做突突地都好過原本好突

巴打你啲牙仲有有突出嚟 如果無 應該骨突 咁箍牙都改善唔到

牙冇突了
我知自己啲骨都突突地，所以我先一開始問佢洗唔洗落釘，
佢又話唔洗，會箍得平

真係冇分別喎
你係咪骨性哨牙？
冇落骨釘爭好遠

我都 consult 過佢，幾nice既
不過佢話我複雜case要at least 3年以上
同埋佢比我感覺係冇乜信心箍得好我棚牙
所以最後冇搵佢

我都唔知我係咪骨性
屌愈諗愈唔開心

本身醫生話有需要可能會落骨釘
但都箍咗年幾 都無話要落

但你覺得效果點先
滿意的話其實唔洗落都得啦

唔滿意阿 仲係牙骨突...

同一個醫生？

係阿

屌 你下次幾時覆診
一齊問啦
唔想就咁唔三唔四

月中先覆診...但無點聽過醫生有幫人落過骨釘

二月中？
但佢果到係有得落釘架wo
咁即係而家你棚牙齊曬，又入左，
但就係個嘴仲突突地？

係阿 未搞掂哂 但你會feel到佢仲好突...
醫生係用其他方法 無叫我自己拉橡筋...

你地中途有冇再同佢講個嘴仲好突 想再收入d？

我都冇拉橡筋
但我睇youtube有啲模擬片 （你search brace overjet)
會見到都要靠橡筋去將成個上顎拉入去

之前冇
因為一直諗遲啲可能會再入

如果唔落骨釘同拉橡筋 佢有咩方法拉後p

想問上排牙有無辦法整固定retainer

用鐵線「壓」你棚牙入去

有冇箍 damon既巴絲可以分享下
我得最後2隻牙既粒粒有個勾係上面
前面d 粒粒全部都冇
我喺度諗 遲d 我點樣自己換橡筋呢？(連住上同下棚牙）
我上網見d人犬齒既粒粒上高都有，可以拉棚牙向後
定還是靠2邊既骨釘已夠力？

我係咁
利申 上箍第二日

要排幾多年？
我都係岩岩轉介去.. 師兄pm我可以嗎？

有上骨釘嗎？

佢會係鐵線屈個勾比你套橡筋

no

謝謝解答

睇到係有少少變化既 但唔大
建議你坦白同醫生講你的訴求
同埋要堅持
佢未必好似你咁熟悉你的牙齒
我都係梁醫生
我箍左三年先拆
覺得佢係有心有技術既
但可能冇留意到咁多美感上既野
所以一定要同佢講呀 佢又咁靜 你要主動問佢野佢先答
拆左就返唔到轉頭架啦

但如果好似我而家呢一刻，個窿就埋曬，
仲趕唔趕得切

趕得切
果時我埋窿都搞左好耐
唔知係咪年紀大廿幾歲先箍
同埋佢係拆之前會問你覺得棚牙仲有咩問題
你話ok先會幫你拆
會俾時間你慢慢諗 直到下次覆診再答佢都得
如果佢ban你話冇問題 你要堅持呀 呢樣最重要

但如果佢ban我仲可以點堅持
可能佢覺得已經冇得再箍，再堅持可能都唔知點幫我箍

我想問下咁你本身係嘴突？
埋左窿之後佢搞咩搞咁耐？

佢當初有冇話你係骨突？

我都唔知搞咩咁耐呀 微調掛
我唔算太嘴突 係普通削牙咋
剝左上面兩隻牙已經收得幾靚

佢冇講過我係骨突呀
唉你就好啦

你係骨突？
有冇講話要落釘

我覺得唔會.....
係平既就算戴住個箍都會平

其實骨突就算落左牙釘係咪都冇用，定會收少少入去。
我都有骨突嘅問題，追哂post，一啲又話解決唔到，一啲又話可以收入幾多mm，視乎個人。到底傳統加牙釘可唔可以改善到骨突嘅問題

想問上箍前駛唔駛自己洗一次牙先
因為都好耐無洗 唔知上箍後洗有無影響 醫生又無提

傳統箍牙 最好上箍前洗牙

早兩個月前牙縫已經細左好多 唔知點解上個月見完牙醫轉緊個箍但牙縫闊左 有冇人都試過

岩岩上左藍色橡膠圈留名

上左damon箍第3日
上下排大牙咬埋/門牙用手掂/掂到匙羹嘅時候少少酸
平時唔理棚牙就冇乜感覺
正常嗎？
因為好似冇想像中嘅酸痛

有冇巴絲試過中途轉牙醫
家陣箍個個箍左年半，次次都要等個幾兩個鐘先睇得，浪撚費曬d時間

頭先上左
上左依個圈係咪就洗唔到牙 想趁上箍前洗

冇啦 大家成日提既橡筋我冇拉過
但我本身啲牙係對稱齊既 係門牙哨出黎

大埔有冇好牙醫推薦？ 有啲嘴突，想做傳統

屌那星 晏就上藍色橡膠圈
岩岩刷牙數 少左個
要唔要番去補番
求解答

我洗同上橡膠同時做 洗完就上

我幾個月仲未見過橡筋 最多用彈弓推開兩隻牙

應該要?
始終啲橡筋圈用黎做spacer for遲啲放戒指圈

正常
我果陣上完頭幾日只有少少酸 完全唔痛 乜都食到 係撞到d牙會酸同痺
頭2次覆診都係冇乜感覺，但見到D牙係有郁到同已齊左好多
哩個應該係damon 既好處
不過再過多幾次 佢換粗少少既線就開始有感覺喇
成棚牙冇哂力 一咬埋就怨痛 只食到林嘢
不過隔多幾日又回復正常

我都係，只用 power chain同彈簧推開隻牙
上次覆診時問過醫生 佢話遲下先落橡筋
你覆診時問下醫生呀

我見哩度中途轉牙醫既巴絲大部分都係因為牙醫過左身（同一牙醫）

巴打除左等得耐，佢箍得好唔好？進度如何？
如果一切正正常常就忍埋去啦
好多牙醫都唔接2手case，就算接都收費唔平
如果你唔 concern 錢既問題都 okay既

我唔覺得佢箍特別好嘅但係都冇乜特別差
因為我都唔知道點為之好點為之差
對比我阿妹箍個間專科佢算唔太專業 因為首先我覺得守時已經係好重要 另外係佢唔太會講進度 比較少同我有communication 然而我每個更專科好似會比較多講進度同埋解釋多啲

其實都埋門最尾一年 有諗過忍埋佢 因為我已經箍左兩年了 但真係好驚最後佢會爛尾拖我症

錢都唔係大concern，反而我真係好後悔當初冇搵過真係再貴啲好少少嘅專科

再次喺度提醒各位巴絲，有能力嘅真係去專科箍

thanks

箍牙首先都預計要剝/磨牙，呢啲做咗就無得番轉頭，另外啲牙本身唔齊疊住生，箍齊之後難免會有黑三角，其實叫你諗清楚先係保障你亦都保障牙醫，講清楚箍完牙都可能會有咩問題，到時就唔好怪係牙醫唔好

Ok唔該你
Btw 塞左少少野已經痛到仆街

感謝回復
我想問關於黑三角呢個問題 其實應該箍定唔箍好
因為專科同我講箍左的確易清洗d牙冇咁易惡化萎縮 但就一定會冇咁好睇見到d窿仔 但唔箍我d牙又好逼 繼續磨損d平面

所以如果為左健康 係咪都係箍比較好

預2個月

箍牙有無得保留爆咗嘅虎牙
好鍾意佢地 想留返
但又想解決嘴突問題

你想保留翻隻爆牙？

睇完個下巴post發現自己有嘴突加下巴後縮
但睇完個牙醫check牙又話唔洗箍

係 有個人特色
定係箍牙一定要全部箍

我都係喺梁醫生到箍 我個case係哨牙
上箍之前總共剝咗4隻牙 由上箍到宜家4個月每次去覆診都係好似你咁換powerchain剪鐵線 過程唔使2分鐘除非你有問題問 so far棚牙都郁得幾快
但佢嘅做法似係逐隻牙拉 咁咪有排先到門牙
有無巴絲係佢到箍可以解答我佢係將隻牙完全拉到埋位定拉到一半先拉第二隻牙

我準備去cool 有咩應該要講 要叫佢睇緊d

拉拉下、就會落粗鐵線將前面四隻牙拉入去

有無人試過庇利積臣牙科醫務所？
我見學校有提供，想去試下

我差唔多箍完嘅時候就生咗隻智慧齒

剝左佢，好快姐
冇咩影響
但如果比佢繼續生就可能會頂亂

請問下帶透明固定器前面啲牙係咪掂唔到？

B醫生個方法幾特別
至少我身邊無人咁樣箍
你睇多幾間比較下
2間既方法好唔同，其實比較唔到

你想箍完 隻虎牙仲要繼續爆？
咁不如唔好箍啦 可以慳返幾萬蚊
箍返整齊對咬合 清潔 都好啲 又美觀

有無趙創波介紹人think

成排牙無一隻係生得好嘅 應該照箍定點?我婆婆叫剝曬佢再整

牙肉有黑色邊係做咩？刷牙都刷唔走啲黑邊

其實點樣先要打骨釘

係牙石！

有無人都係平均2個月先覆一次診？
次次都話full晒無晒期，好不安
箍牙大半年都好似無咩變過咁

終於爬曬文
下星期上箍（利申：隱適美）
但我係瘦底 見好多瘦底巴絲話會有牙套面
又話法令紋深咗 太陽穴會凹咗
想知係咪多數都會有呢啲情況
本身已經營養不良咁嘅樣再變牙套面都唔知點搞
有冇啲巴絲成功避免到架

同埋想問隱適美嘅巴絲平時點清潔牙套
用牙膏會變黃 但就咁清水又好似唔係幾夠乾淨
驚個箍有味
見過人講話用水加梳打粉浸
有冇貼士
真心愈近上箍愈淆之後會有咩伏野出晒來
窮撚學生嘔晒堆身家出來如果箍衰咗會崩潰

平均2個月咁耐

新手想問下有冇內箍牙醫好介紹？

rich

內箍好貴？ 我以為平過透明牙箍

好似100000up

有無人同我一樣要喺牙肉拉返隻未生嘅牙出黎
今日睇睇開果間 佢做唔到 介紹咗我去專科 但我未book
佢話至少3年 6 7萬起跳
有無巴絲可以分享下過程 好撚驚同不安呀

睇箍牙ig見過
好似介開牙肉搵鐵鏈拉佢落黎

你去睇矯齒專科可能會有另一套講法

如果要拉出嚟就好似樓上所講咁做
但𠝹牙肉再attach鐵鏈呢個step好似要搵口頷面外科做
你上youtube打impacted teeth exposure會有好多片睇

會後悔

哇 成件事好恐怖

我嗰隻喺上面打橫左
小學嗰時話2隻都出唔到 點知中學有隻爆左出黎
但絲打你2隻無曬 睇落去會唔會無咁齊整
有得唔要我都想唔要

我冇左隻犬齒同另一邊嘅第二小臼齒
所以剝完中線都冇歪
佢地本身係牙肉入面訓係度生所以頂亂左d牙
隻犬齒仲生左係2隻門牙中間搞到隻側門牙飛左出去
而家箍左3個月多d門牙已經整齊翻
但後面d大牙應該有排搞

咁我地應該差唔多 都係訓喺門牙上面！！
我係門口嗰4隻亂咁飛 其他都ok
方唔方便講 total 用咗幾多錢
我21就22 先開始搞

箍牙5萬
剝嗰2隻牙用左2萬

剝要2萬 痛唔痛！
我97 好似好遲咁

岩岩琴日終於拆箍啦
勁開心，但我發現戴固定器仲更加可以抑壓自己時時刻刻想食野既慾望

箍緊傳統但排牙同粒粒膠筋都好黃 有冇美白方法

我覺得打麻醉藥最痛
佢狂插個上顎
同埋剝一隻要3 4個字左右
個口開到好攰
仲有個傷口縫針d線頭好易trap食物 清潔得唔好會發炎
其他時候其實冇痛過

原來consult完都要約好耐之後先上箍？

我仲以為consult ok既話一兩星期就上箍

邊個牙醫

姓曹 我覺得佢箍得麻麻 有時問佢呢樣佢答第二樣

我個case姐
我身邊d人都一兩個月內上到箍

我11月consult 1月上左箍

我剝智慧齒嗰時都勁驚打麻醉針
我怕佢上箍拉緊呀依啲痛
聽日打去約啦 星期日唔開book唔到
唔知有無得整透明粒粒 應該無咁顯眼
希望早上早完

幾錢？

我箍傳統 $32000

我係用緊透明粒
遠睇真係睇唔到d粒粒

我想問有冇20歲以上箍牙既巴絲
你地箍完有冇黑三角既問題

上網睇啲相 真係唔多明顯
不過透明要keep住乾淨好似好難 要放棄食好多野

我淨係停左食咖哩
奶茶照飲
有d驚排牙會黃

拆箍痛唔痛?
我下個月拆

exactly 我個醫生都係咁講
究竟應該點抉擇 箍完我驚d黑三角仲樣衰過冇箍

咩係黑三角 牙肉萎縮？

其實30歲先去箍牙會唔會太遲？
有冇啲後遺症

我勁驚啲粒粒會上色
晏啲bk好緊張 由細到大都勁驚睇牙醫

我用緊搪瓷粒粒 唔會上色 係箍喺門牙嘅橡筋易染色所以食野要就住就住

避得一樣避唔到第二樣
你做嗰間要加幾錢

加6000

無咁顯眼 抵嘅!!!!!!! 希望我睇嗰間唔會差太遠

Thanks!!!!

我都係用緊呢隻粒粒呀
不過我就3000
但真心好睇又舒服
又唔會染到色

有無啲平少少專科介紹
預5萬左右 問親都話6萬起
唔通真係只可以搵普通箍
始終想裝骨釘

係大粒啲啲
但好睇好多

可以睇下佐敦 岑x
屯門 黃x娟

有無人係周子輝度整？好唔好？係咪要介紹人?

今晚刷牙嗰陣有個牙肉位黑左少少，係咩來 刷極都唔走

想問下有冇人係箍箍下要離開香港一段時間架？
諗緊如果要去exchange 但又未箍完點算
可唔可以keep 住戴住個箍 一年之後再返黎搞架

我諗要飛返黎覆診啦

下 每個月飛咪好貴

係磨d牙肉定磨隻牙？

想問箍牙可吾可以淨係箍上排？

唔覆診咁咪白箍左成年？

你同你牙醫講聲，然後上網搵當地醫生寄email問下人哋肯唔肯接手咁

有冇人係kevin chan 陳亭翰?

岩岩見完醫生 話想上排牙再收入啲就要磨牙
上排剝牙個啲位就已經晒
但上網睇好似話會搞到敏感牙齒
有無人都有磨過牙？

今日睇完梁達志醫生

睇完話mok四隻牙 話我啲牙打斜生唔係好嚴重

我問佢洗唔洗落骨釘佢又話無需要

好驚最後出到黎無效果 因為本身都唔係唔齊

下次上cool果陣洗唔洗問佢想落骨釘

唔係釘左牌咩

我都係箍鄧醫生
上年7月consult 中間等左好耐先洗牙同睇X-ray 今個月先第一個箍
原來個個都要咁耐

我傳統 我想落埋骨釘買個信心

唔想無落到第時無乜效果而後悔

有無人係搵鄧幹耀？
想知流程會係點，大約幾耐上箍

想問下大家，箍牙可唔可以洗牙？

剝咗牙幾日但牙肉仲係腫 刷牙時一掂牙肉就痛 想問正唔正常？

用下漱口水
去買有藥性果款啦

可以

平時有用開李斯德

係咪唔一定要落骨釘先解決到咀突

唔係 聽講佢手勢幾好又平

係呀,但係我跟開佢,宜家間診所既其他醫生話唔接我個case...

想問下有冇同路人

李斯德有酒精唔好

下....咁我都算好彩 起碼間野其他醫生肯接手

比埋錢啦 下個月上cool

天水圍有咩牙醫推薦？

牙肉緊係唔係補到
節衷方法得磨牙呢個choice
我本身都以為自己有
但係箍多排再換條鐵線再收入d就唔見左

我想問下你地上箍前照既x光片 係全口個隻?定係照埋lateral caphalo view?側面連頭骨
鄧幹耀個邊就照全口only 但有其他牙醫要照埋側面

可以用電動牙刷，啲粒粒正常其實唔會咁易甩

有無人咀突加overbite 無mok牙去cool 牙？ 效果如何?

唔該晒絲打，我應該都會磨牙
始終都想排牙再箍入少少
想問下像磨左幾多？

我都係咁 不過再加下巴短 醫生都係話唔洗拔牙箍

牙本身唔齊 上側門牙內凹令門牙有D突,另外都有少少嘴突,去左搵專科箍,
醫生建議剝4隻牙,可以改善埋嘴突,唔剝牙就只係排番靚D牙,最後我擇左剝4隻牙.
月頭開始剝一邊上下2隻牙,過一星期再剝另一邊上下2隻牙
呢個星期二上左箍(只上左上排牙,而且最尾隻牙無上),但好似無咩感覺,又無話好軟/好無力,上完箍之後呢幾日一樣食到肉咬到野,算唔算正常?
會唔會醫生留力第一野箍箍得無咁緊?

both for me

正常

有冇隱適美專科牙醫介紹？港島最好thanks

佢嗰個X ray機好似係圍住個身轉一個圈，唔知係咪已經有埋側面

好緊張 下次問下

360轉我都係哩張

但有人又要影埋哩張
搞到我好緊張

唉 再睇多幾個
介唔介意分享下係邊間consult？
有好多consult一係唔包 x Ray 一係直頭無個部機要另外出去照........

Consult 活唔洗1000？

嘩真心貴
巴打好嚴重?

我都係咀突加overbite無mok牙
應該箍完點都仲會有啲突 因為我係牙骨突唔係牙突

你本身牙齊唔齊？有冇落骨釘？

下，你cool左幾耐？喺香港cool?我cool左半年個咀突到仆街

死喇，我好驚添，咀本身已經突，cool完仲突會好慘 巴打介唔介意講點解佢建議你唔mok牙？

我cool 緊隱適美，今日加左金屬粒同橡筋喺後排臼齒果個位，個金屬粒刮到條舌頭損晒，個牙套都修改到套到落金屬粒到，修改完個位又係刮到仆街，依家要咬住棉花先唔會刮到條舌頭 聽日想打比牙醫問可唔可以唔帶橡筋

要忍下
唔戴橡筋其實d牙唔會有變化
即係你比咁多錢箍都係哂氣

但聽講牙骨突就係靠mok牙將牙骨收後？ 你洗唔洗打骨釘？

其實我係主動提出想mok牙，但個醫生話mok左驚咀會lup落去，但我依加真係突到仆街 唔知點算

12號去莫重偉到聽briefing 要畀8000試下拉落黎睇下整唔整到 好怕痛

係深圳私人診所，唉cool左7個月，牙仲係meh嘅

有冇港島區牙醫介紹 想consult 下隱適美

已經比曬了，將軍澳附近有無好牙醫介紹？ consult下都好

我未啊 3月先箍 到時先會同醫生講點箍 我見有啲人拔牙或者再落骨釘係改善到7-8成

各位絲打有冇好嘅牙醫推介 ？

港島旺角嫁呢？ 安全起見都係問問香港牙醫

係政府箍係會不斷拖

利申: 跟政府箍牙箍左差唔多7年

宜家排既話都要幾年後 其實正常由細個換緊牙個陣已經要開始排
同埋如果係以公務員家屬箍既話 到19 20歲就會中止treatment 唔比繼續箍

黎緊洗牙想問埋有冇得申請cool
唔知要咩條件先得到佢轉介

箍咗一年 差牙罅未埋
依家先想落骨釘會唔會太遲

我預50k可以做哂

隱適美係唔係唔屬矯正科 只係普通科搵到個牙醫名

我係洗牙個時醫生主動同我講轉介去矯齒科
應該係棚牙太亂太多問題 醫生就會主動轉介

由轉介到第一次見箍牙醫生排咗一年左右
見完第一次醫生到傾好箍牙plan就要再多一年
因為唔想箍傳統、唔太鐘意個箍牙plan同埋要箍太耐 所以冇係政府到箍
而家出咗去箍隱適美

如果真係想箍 可以洗牙個時問下醫生
聽過同事講係成功轉介到去箍牙

祝你成功

Thx!!
因為唔算好亂 純粹想再齊d
你同事成經左之後係咪個個月都要請ma覆診架？

有冇顎骨性倒及牙既巴絲分享下

箍牙呢幾年加價加得好快
同一個專科醫生幾年前只收3-4萬
而家就收6-7萬

或者個醫生專科畢業冇耐會收平少少
但如果口卑好, 幾年又多左經驗,
再加上越來越多人箍牙, 唔憂做, 就會加價

想問鄧幹耀傳統幾錢
有介紹人會平 ？

係呀
大概1-1.5個月就要覆診 所以成日都要拎ma

30000
好似無！
真心問有無巴絲箍佢 好似睇到有d comment講佢唔太好

好多專科都有讀埋點用隱適美
你可以打電話去問下

箍隱適美巴絲 係咪每次完食野都用牙逢刷？咁咪好麻煩

見親都話佢好快手

係 好快手
但d姑娘係我見過最好態度，個個都勁好
有個姑娘只係叫你個名最後兩個字 好鬼親切
其他診所d姑娘全部都西口西面

哩樣真 問野佢地都識答
其他個d問親都唔識
呀！咁平日係咪都等好耐?同埋快手得黎係咪求其...好似有巴打話佢成日甩粒粒

箍傳統用返鋼果隻係咪效果最好

係等好耐
唔知算唔算求其但so far 都okge

依家d技術黎講都無咩大分別架啦
我用陶瓷透明粒粒都好快拉齊
不過都係主要睇返d粒粒用咩牌子同物料
陶瓷比樹脂貴，但唔會整到咀又唔會變色同唔易爛
我就鋼同陶瓷都有用過，我個人覺得分別唔大
想靚d又有經濟能力可以用透明
唔介意比人見到箍牙粒粒可以揀返傳統

有經濟能力但怕好易染色 對我唯一好處就係無咁容易刮傷

同埋我本身都算牙齊但有少少哨 向外生

荃灣梁醫生就話要剝四隻牙 唔洗落骨釘

我就因為係嘴突先箍 如果唔落骨釘係咪無乜效果

唔係啊嘛 點解會仲突
我牙醫話我嘴唔算突

LM

陶瓷粒粒唔會變色
會變色係因為固定鐵線既橡筋污糟左
每個月覆診都會換架
So far我就每日咖啡奶茶又食咕嚕肉同炸醬麵都唔變色
有d情況係假咀突，剝牙箍返齊就ok
有d就骨哨，一係開刀一係骨釘
要照x光睇清楚d先可以
你如果未決定好，就睇多幾個醫生拎意見
最緊要搵岩自己既醫生

agger 啲姑娘個個都nice (其中一個應該係佢老婆
但星期六去都比預約時間遲1-1.5個鐘，約平日會好啲
真係幾快手，剝牙同上骨釘都好快搞掂

絲打咁都知 果然同姑娘好好傾
咁你會唔會有甩骨釘呀 甩粒粒既情況呀？或者覺得佢好唔好?thank you!

無傾計啊，feel到咋
有試過甩粒粒，不過骨釘無
佢個feel就好pro,不過就真係急咗啲 每次10分鐘搞掂，好難問到佢野，通常都係問姑娘

仲會愈黎愈hea

等30-40分鐘 我覺得正常既
同埋真係好快手
同埋問醫生/姑娘野都肯答
但我9月中先開始箍，箍左唔係好耐

想知有冇人去過其他國家箍牙（大陸除外）？比如日本，台灣個D會唔會好D

香港牙醫唔係已經差唔多最好果tier啦咩

有時會睇埋價錢既...不過唔知外國會唔會平D

機票都係返到啦 仲未計時間

如果本身係個度讀書呢

咁你直情唔洗問啦下話

唔通又香港箍 每個月返一次香港？

啱啱上左箍 留名

好 即係都正正常常 都ok !我放心了 多謝各位

其實我都係想比較外國黎講價錢同技術方面有冇分別

有冇人識莫重偉（中環牙醫） 有親戚話佢好，但我都幾驚奶嘢。我只係有少少嘴突問題，上排門牙有啲SAU 但驚愈箍愈大鑊 唔想中伏。之前有問過醫生話要剝四隻。

好多中小學生箍佢

已經係中女

最後直路 差今年就解箍食雞脾

巴打唔洗花時間回佢咖啦
佢每次都係問埋d不切實際既問題
半年前已經比我屌過一次
都仲咁唔識做，又返黎問返同樣問題
典型又想要但又唔想付出既人

絲打好嬲

箍左差唔多成年
臉同大陽穴都凹得好勁
但我keep住咩都食都咁
有無人係拆左之後會脹番？

無錯我係呢種人。想要唔想付出

其實我無嬲
因為棚牙係自己既
你點做都係你既事
我地呢d過來人都只係用自身經驗分享

有冇人知南區有邊間好？

佢箍中小平幾千
所以中小多人搵佢

南區又貴又無咩出名醫生

絲打你箍嗰到如果甩咗透明粒粒使唔使額外加錢？

好多frd係石排灣個間箍話幾好，但上網揾又話冇醫得

唔洗
免費幫你換新

如果普通科話你可以箍invisalign 專科話你唔得 但你想箍透明咁點

透明粒粒？

透明粒粒
真係睇唔出有箍牙

機率問題
做衰一個一定會比人唱
做好一個未必會有人讚好

陶瓷粒粒

竟然！ 你d fd有無分享多d 點好法

陶瓷同透明有咩分別

本身咀突 唔想上咗箍更加突

要付出先有收穫

同一樣野黎
有樹脂同陶瓷物料
我就用陶瓷

我用個種粒粒就唔大粒既
上面都唔突唔明顯
同埋本身d牙好快就拉入去
所以唔會突好耐

絲打你拉入去用左幾耐時間
我箍左3個月都仲係好突

用鐵會大力d 快d？

可能係牙套臉, 你上網sesrch 下

上箍個日已經有明顯移動
半個月已經收返入去
我一開波已經用粗鐵線
所以係痛苦中度過
但係終於見唔到d牙飛出黎，成個口入返去就覺得好開心

以前就係
但係依家技術改良左無咁既講法啦
我陶瓷粒粒，靚野黎
同傳統粒粒一樣
不過其實係個條鐵線比力去拉
你用粗鐵線自然會大力d
我半個月就齊返哂
依家都係調整咬合同弧度

如果啲牙基本上齊整 係有少少瑕疵 價錢係咪同其他要箍2-3年嘅人一樣

咁快
你本身係咪唔係突得好嚴重？

我比前牙醫搞到好嚴重
D牙移哂位
仲變左松鼠咁既牙
個口係合唔埋
我依家用左半年已經可以合返埋
我叫個牙醫可以暴力d，最緊要快d收返入去
因為個陣好唔美觀，唔想見人

太快唔驚牙根鬆?

唔會呀
我個陣同牙醫有睇過x光研究過

一開波用粗鐵線咁癲
我牙醫用左2個月幼線先轉
啱啱上箍個星期都酸到想死

我係本身箍緊換新牙醫
所以一開波用粗鐵線係頂得順
但係會痛到食野發脾氣

但我keep住咬好多野食都咁

上左箍幾日
食野好辛苦
捱唔到2年啊

拉骨釘橡筋好酸
成日唔小心咬到下排牙，痛到標眼水

你地點清潔
早晚各一次？
用唔用水牙線
定牙線就足夠？

一陣就要上門牙骨釘啦, 好緊張
雖然話唔會痛, 但唔知點解真係好緊張

有無人係要自己上橡筋
你地係叫屋企人幫定係自己上
今日牙醫叫我自己上橡筋 每日換2 3次
仲要由上顎大牙後面兜翻去下顎大牙前面
難上到痴線

習慣咗就連鏡都唔洗照

門牙骨釘係咪則係人中骨釘？

翻到屋企用拔眉毛個d細鉗試左半個幾鐘先整好
係米有d特別工具上橡筋？

戴多幾次慣咗就得㗎喇

當你日日都要做時，一個禮拜就會熟能生巧

想問趙創波好唔好？佢幾有心機同我解釋唔同plan嘅效果，但好似其他人又話佢好忙，無心機對病人。
同埋如果係佢度箍，要自己出去剝牙洗牙？

請問有冇人係做緊梁苑莊醫生介紹人
可以留tg ？

絲打，你箍邊種同埋so far 覺得箍得如何

今日洗完牙
問下牙醫點解我下面前面4隻牙d牙罅愈黎愈闊 (以前冇牙罅)
其中一條牙罅闊到用牙線係可以完全冇阻力
佢話牙齒本身就會移位 再加上我下顎闊 所以更多空間郁
如果繼續嚴重落去同自己好介意就可以箍牙
傳統就4萬 隱形就5萬

重點黎啦
其實我排牙一直都好齊 識我都話我排牙好靚
所以今日聽到要箍真係難以置信
但我本身下顎長過上顎 但冇倒及牙 所以側面睇既話真係幾樣衰
如果真係箍既話 變化會唔會大到改變到個面形?
因為我唔想俾幾萬蚊淨係為佐下面四隻d牙痴得埋d

大家其實會唔會keep住日日用牙線架
啲粒粒又要用引線穿條牙線入去
上排大牙又難睇到個位

最近上咗箍 醫生又叫用牙線 但我用極都啪唔到入隻牙到 有冇邊隻牙線棒介紹

我都係倒及骨
得一隻門牙有倒及，其他正常
箍咗先半年好難答你
側面仲係樣衰緊
正面因為無咗四隻牙，依家V臉咗

日日用
reach蠟牙線
頭尾摺埋，扭埋佢成一條打孖粗硬牙線
然後單手拎住牙線，另一隻拉大個隻牙果邊個嘴，照住白大光燈對上大牙到，然後跟手摔佢穿過條鋼線
一穿過後用另一隻手手扯返佢出嚟，分返開咪可以正常咁用

牙線棒點穿過個箍
用有蠟牙線先啦，熟能生巧
頭尾摺埋硬D穿入去易好多嫁
D牙埋緊窿時D牙縫大嘅時候，你仲要用埋大牙縫刷嚟處理

嘩 要剝4隻咁多
我想知係為佐隻門牙先要剝4隻
定係為佐下顎先要剝?
正路為隻牙既話應該唔洗剝 我諗

我有爆牙，唔夠位

我牙醫叫我用牙縫刷去刷乾淨
我用開極幼個種，可以入到去

但牙醫叫我唔好用牙縫刷整

箍咗傳統半年 上排落咗兩粒骨釘 剝四隻牙
想知嗰4個牙洞幾時先埋哂
依家仲有左右各3-4mm位未埋 但下排牙好似已經冇點郁

不過我唔係清楚d牙縫
我牙醫係叫我拎黎清楚粒粒同鐵線內，牙刷刷唔到既地方

我醫生話會越刷越大 最幼都係 盡量用牙線

第一次上箍俾左e隻

下排牙齊哂了？

落骨釘係咪唔洗拉像筋

全部牙都齊哂 但牙洞未收完

要拉阿 有條像筋連接骨釘拉上排牙入去

我唔係清牙縫
只係刷乾淨粒粒 同鐵線內

oral b 有隻for 有braces

就黎箍完 今個月話拆 但仲係深咬 上牙蓋住下牙一半 側面睇上牙前過下牙差唔多成個牙位 同未箍前一樣既 係就係收入左不過係因為mok左4隻牙??
個牙醫又話正常 佢都無幫我改善過 個個月都淨係換咩powerchain 之前仲等緊後期會唔會帶橡筋 點知有日無啦啦就話要拆 仲係咁催我比尾數 d護士同個牙醫d態度都勁hea 唔知佢有冇上開連登 如果下次去仲係唔肯幫我改善又係咁催我拆真係開佢名

普通診所？

普通科/專科？

個啲係咪要顎骨手術先解決到咋

用緊

好唔好用

幾好
有冇其他牌子嘅牙線岩箍牙用

幾易穿過個箍 不過我唔慣 用返傳統

有冇人試過較緊左個箍 過左好耐之後突然之間牙痛 ？
冇啦啦一邊牙痛 連飲水都痛

咩醫生呀

你棚牙未箍前係有咩問題？
唔好拆住呀 拆左冇得返轉頭
點都問清楚先
好想知係邊個，可否開個姓

我
開頭一直冇事，無啦啦有次覆完診隔幾日某隻牙好酸痛
唔好話飲水，就連有風吹都痺痛，頭都痛埋果隻
持續左5，6日左右
果陣好驚係蛀牙，但之後又冇事唔痛喇
覆診時問醫生佢話係正常
你覆診時問下醫生呀，個個人情況都唔一樣

記錯左，睇返 schedule
應該係覆完診個幾2個星期先無啦啦痺痛
So far 依家果個位都冇再痛喇

我見有部分其他巴絲都有試過

想cool隱適美，求介紹

用牙縫刷整走卡係牙箍既野 再用牙線整牙縫個啲

睇人話會漲番 但始終年齡大骨膠原始終會流失

儲錢等拆箍打玻尿酸去太陽穴

食食下白色粒粒就黎鬆甩
有冇人試過？
而家診所仲要放假

有冇巴打箍過專科李焯傑tony lee, 啱啱整完牙模等下次見
本身有咀突加哨牙問題，想知其實點分個牙醫好唔好？好驚箍完雜果差

Aggar 感覺係醫生一個人carry哂成個場

1. 一開始要揀定架 一係揀傳統粒粒(鐵/白) 一係箍透明牙套 你一開波就揀Invisalign就ok
2. 35k up普遍都上4字
3. 你預住2年先 我見好多人要加箍咁 咁個療程會再變長啲

我估透明牙箍係指隱適美個種？
1. 通常只會用一種 又用傳統又用透明應該會好貴
但見過有醫生箍完透明最後用幾個月傳統fine tune 個個做法唔同
一般嚟講透明力水會比傳統細
用唔用得透明其實係醫生判斷 唔係你想用就用
2. 我自己聽過嘅range大概係35k到60k
唔明點解有人會比60k去普通科箍
3. 呢個真係case by case
d牙冇咁亂咪快d囉
但傳統需時會比透明短

我有少少牙骨凸同深咬 聽人講牙骨凸一般牙醫只會幫我箍返齊 但專科牙醫落骨釘可以處理埋牙骨凸問題 係咪應該去睇專科好啲
有冇同樣問題既巴絲

骨釘唔一定專科先有
有普通科都會落/有專科唔會落
不過落唔落應該睇牙醫判斷
同埋嚴重嘅牙骨凸要正顎手術先得

我笑時露牙齦 睇落有啲脹卜卜咁 嘴唇放鬆有少少合唔埋 但側面睇又冇猩猩咀 係上唇有啲向上
因為我知大部分普通科都唔會叫人落骨釘 所以想問下有冇醫生可以介紹下
做過research荃灣梁醫生好似幾好 但睇到樓上講箍左好耐都改善唔到凸咀問題 搞到唔知去唔去睇好

細個有啜手指習慣，搞到啲門牙勁突，一放鬆個嘴會好突，好核突。
剩係靠箍牙搞唔搞得掂

好似有位又解決到

我早排都係咁，肥返d就正常返

想整invisalign 有冇question list 係要問咗先？

同伴
我廿幾歲了 發現嚴重咗
想做手術了 但好貴

正顎除咗係私家畀廿萬做
仲可以點 無錢做。。

睇左牙醫，佢話我唔係好哨牙，只係兩隻門牙牙腳有d向外翻所以望落哨，但我屋企人係咁話我哨牙好嚴重，咁應唔應該箍牙好？ 問左都要4萬蚊箍透明

有無人會箍箍下敏感牙齒?
本身以前無呢個問題既

1. 菲臘教學/私家症
2. 台灣

上星期門牙又係突然好敏感
而家又冇咩

飲水會震果款?

用口吸氣會好痹

有冇人已經放棄咗訓覺帶retainer? 拆咗兩年

咁嚴重有無問過醫生?

轉左牙膏冇事就冇再理

咩牙膏?我用左高露潔敏感牙膏都仲係咁

之前用過舒適達 覺得真係有好轉

係診所攞架
Oral b唔知咩系列
翻去睇下

舒適達好用

想箍牙 諗住去康齒堂
依家仲有沒咩減價優惠？

有冇巴絲箍過馬鞍山 譚俊彥 ?

隻牙生錯位 但係佢唔落實 睇完醫生 佢suggest拉佢落黎睇下佢郁唔郁 唔郁就搖下佢 但搖既過程整壞牙根 即係要杜牙根 利申 預左唔店 點都係最差個步 成世人都黑仔

我預計自己隻牙拉完落黎都唔會再向下生

如果我漏個洞係上面（因為隻牙生錯位）日後係咪d牙會咩埋一邊 我真係唔想整

醫生仲話就算我cool完都會有open bite

咩牙嚟
姐係佢整壞左你隻牙？

未 岩岩consult完上次影曬牙模 成年牙生錯位

介唔介意講係邊隻牙生錯

但你無個洞係到 無乜野 我唔拉佢落黎 就一直都係咁

有冇人試過切牙肉
牙醫話我箍完最好都係切下牙肉會靚啲

哨牙？

睇多1-2個醫生問下啦
可以問埋專科意見

台灣好興
你GOOGLE下

專科 莫重偉

成日都想直接訓 但每次都唔敢
我箍完半年

今日睇完報告 決定剝埋兩隻下排智慧齒

不過都幾貴下 要成6000$隻開刀

諗緊出唔出去剝平d 但係又怕耐

如果係荃灣梁醫生做埋最快三日後就有得剝

有無巴打睇過康齒堂？想搵個介紹人平幾千 tg:ArMing

有個人係咁話自己可以做介紹人
爬下樓就見到啦

呢到係唔係有位Aidanc巴打
我有個朋友話佢同你一樣情況
想同你傾下

佢除左最簡單case之外真係唔平

仲要係咪都叫你用隱適美
但係有d case真係唔可以用
真係要諗清楚

今日係康齒堂度上咗invisalign箍，比想像中更酸痛 點捱年幾 又無剝智慧齒就開始箍唔知會點

同埋係咪一日帶足22個鐘就可以7日換下一副，硬係覺得7日換好似好快咁

琴晚開始左箍牙生活
今朝訓醒比琴晚上箍果陣d牙更酸

大家係箍左幾耐到先食返正常既食物？

同埋因為我要拉返隻凹左既牙出黎
大牙位滴左兩滴膠水，令我唔好咬合曬排牙
我係咪更加唔洗諗住食返正常食物

我恢復用左一個禮拜
下個星期又要覆診了

一星期啦你預
但其實我上箍之後d牙都係得以前7成力
而家完全咬唔到牛扒

我想問如果放鬆，個前牙唔係合埋，同埋當前牙合埋，大牙就合唔到，呢種情況算唔算下顎後縮或者小哨?箍牙會唔會有改善?

遲下做正顎 但今朝見到e個新聞有d驚

真心想知
牙醫可以自己整郁D牙?
覆完診 好撚痛之後 再望返隻牙唔同左位

我都試過
冇諗過佢可以咁做

本身有兩隻牙重疊卡住咗
好大力咁蚊凹咗後面個隻牙出黎

我落箍第一晚隻牙已經明顯入左

我果隻牙打斜生
佢好大力幫我拉近左 方便上粒粒

啱啱拆完傳統鋼箍戴緊retainer
醫生叫我戴22個鐘
想問要幾耐先可以轉12個鐘
戴咁耐頗柒

我排牙算整齊，係其中一隻門牙生斜咗，考慮緊隱適美。
因為自己嘅問題唔嚴重，平平地康X堂係唔係真係咁伏 ？問過價錢連學生優惠$28000
有無人過來人可以分享點樣伏法或者有無其他介紹呀，感激

任何手術都有風險
睇清楚手術同意書上寫嘅風險/併發症先好簽
同埋呢個病人手術後5日先因爲頸動脈撕裂而中風
未必關個手術事

用橡筋勾上面同下面簡直係酷刑黎
依家講野好辛苦又唔可以成日張開口
一張開口條頸就好撚唔舒服
對我呢D用開口呼吸既人又要去適應用鼻呼吸搞到好似呼吸唔到咁

你橡筋好大力？
我牙較痛左幾日之後就冇咩感覺
而家食野都照戴

狼橡筋
不過我都係今日先勾橡筋
總知我依家一開口就好累，跟住個頭同條頸就會好唔舒服
係就係就黎夢見家鄉（應該一兩個月內可以除箍）
但冇諗過呢個係我箍牙人生中最撚痛苦既process

調轉諗，強制性唔俾你開口呼吸都係好事

都係既
不過長期戴住...如果要講野都幾吃力
合埋口講野勉強都講到但人地會聽到1999

落藍色橡筋同換完鋼線兩三日最多都係影響到食野同訓教
依家完全影響到日常生活

想問下有冇人牙醫叫剝兩隻細門牙
我兩隻大門牙都比較大同唔齊 跟住牙醫叫我剝左兩隻細門牙 個陣又唔覺得有問題所以就剝左
跟住依家諗諗下 箍完之後大門牙隔離就係虎牙會唔會好怪

岩先問過梁醫生
佢話我已經最盡，冇得再入
佢話我而家個嘴同下巴都連到一條線，係平均數，唔算突

諗緊箍唔箍佢 雖然比左1000$照xray

想去埋慈雲山間dr smile做consult

再睇下點

複診了，牙好痛

好正常

巴打箍咗幾耐 鼻同下巴可唔可以連到

我咪之前po相果個
箍左年幾囉
佢話已經去到最盡

岩岩落左訂預3月尾會做隱適美，俾左錢再上網睇一睇失敗個案覺得好擔心添...我本身上排哨下排唔齊，有3隻智慧齒仲o係度，醫生就話唔洗立即拔哂d智慧齒，淨係磨少少牙就得喎.....但上網睇好多人話磨牙會好大獲？

落骨釘橡筋都無用

冇啦
啲牙窿都埋曬咁制

元屯天有無邊個牙醫好

我都睇咗 醫生好似唔prefer落骨釘

所以依家好後悔

比左錢開始左？

下星期上箍啦

兩年牙醫講嘅野都唔一樣 要剝嘅牙唔同，一個就話要剝虎牙一個就唔洗
但價錢就一樣

我睇佢

覺得佢點？hea唔hea

一般般，無咩特別！
覆診好快，5分鐘搞掂

想問啲牙好尖
尤其兩隻虎牙位（又未到虎牙個種咁出，但係牙腳係尖）
可唔可以靠箍牙箍返（磨返平佢？）變返做平腳既牙？

依家係咁

想變做咁

隱適美其實係咪一樣咁work？
本身牙係齊，係有少少罅隙同有2隻牙好尖
麻甩佬成28歲走去箍傳統個隻好驚俾人笑

本身爆牙，cool完年半
上個月拆咗箍，啲牙齊番
但依加先發現個咀仲係突，
我懷疑要係骨性爆牙，(即係要落骨釘個種)
但醫生個時又冇同我講，
如果依加想番去繼續箍，得唔得架?
有冇人試過都係咁嘅情況?

利申: 窮撚冇錢比多次箍牙錢

屋邨診所 應該唔係？

冇呢個問題

巴打箍左幾耐
我箍左一年7個月，呢兩三個月牙縫都係冇咩都收過

少你一個月
我左邊牙縫收曬
右邊仲有條隙仔

箍左隱適美4個月表示輕鬆
仲有1年箍完。

有冇側面圖睇下

唔po啦
好柒

打格仔咪得

因為我應該都似你情況想了解下

一係加我tg 分享下圍下爐

tg :Foden331

康齒堂 箍+ 剝牙+雜費total 40k

我啲牙都齊但上排牙連骨哨
搞到上唇突出
有冇巴打絲打係類似又有箍緊？
傳統好定隱適美好？
大約幾錢？

骨哨隱適美幫你唔到

我個情況 大家覺得改唔改善到

我唔係好識睇係牙性哨定骨性

葵青/荃灣有無普通科介紹 想箍隱適美

今日係康齒堂剝左一邊牙，牙醫叫我用漂白水浸住個2隻牙消毒，保管到箍完牙為止，想問下大家知唔知點解？